---
tags:
  - application
  - école
  - lecture
  
titre_tuile: TODO
pitch_tuile: TODO
vignette_tuile : TODO
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# LireCouleur

Outil de transformation de textes pour en faciliter la lecture


## Liens

[Le site](https://lirecouleur.forge.apps.education.fr/weblc6/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/lirecouleur) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/lirecouleur/-/issues)

## Présentation générale

### Adaptation d'un texte d'après un profil utilisateur


Après une première ouverture sur un terminal, les fonctions d'adaptation de texte, de saisie d'un texte à adapter et de gestion des profils utilisateur sont accessibles hors ligne.

Le texte est adapté selon le profil sélectionné dans la liste des profils disponibles. Le texte peut être **oralisé**. Si une partie du texte est sélectionnée, seule cette partie est lue par la synthèse vocale.

### Saisie d'un texte à adapter

Le texte à adapter peut être :

-   **importé** à partir d'un fichier **texte**, **pdf** ou **docx**
-   **scanné** depuis un QR code
-   **collé** depuis le presse-papier
-   **saisi** dans la zone de texte modifiable en utilisant le clavier

## En images

<Image img={require('./img/LireCouleur_1.png')} /><Image img={require('./img/LireCouleur_2.png')} /><Image img={require('./img/LireCouleur_3.png')} />